高等法院周家明：市民對警察提出私人檢控，明顯有一定重要性

周家明法官同時順道提到，就落實政府調查警暴的積極責任而言，容許市民提出私人檢控明顯有一定重要性
'94. Further, in order to give full force and effect to the rights protected by BOR 3, victims of police ill-treatment should be entitled to reasonable identification of the police officers concerned so that they may themselves commence civil actions or private prosecutions against the officers. ...
'96. The existence of an effective system which allows identification of police officers who may have committed acts in violation of BOR 3 is integral to an effective system of investigation, and is essential to achieve the purpose of ensuring accountability for ill-treatment by police officers. It also enables victims of police ill-treatment to start civil actions and private prosecutions against the police officers concerned. ...'

法庭判詞

push

律政司不斷撤回私人檢控

你有你燒錢律政司會幫你接手

2020仲容許?

支持私人檢控！！！冇錢就眾籌！！